陳肇始：科興及復必泰疫苗效益高於風險 應相信科學

兩名本身有長期病患、早前接種科興疫苗數日後不適的男子，在深切治療部留醫後，延至昨日分別離世。另一名上星期二接種科興疫苗後，翌日感到虛弱的男子，昨日情況轉差到急症室求醫，初步診斷為急性中風，情況危殆。

食物及衞生局局長陳肇始在網誌說，科興及復必泰疫苗效益高於風險，應相信科學，亦強調衞生署有機制監測。

陳肇始在網誌指，每天均有患急性疾病的人士需入院接受治療，甚至死亡，當中會有人曾接種疫苗，個案可能隨接種疫苗人數上升而增加，衞生署一直有接收及分析由醫護人員及藥劑業界呈報，有關疫苗接種異常事件的資料，亦夥拍港大，就有關異常事件，主動向醫療機構收集數據，以進行因果關係評估，確定事件是否與接種疫苗有關。她指雖然多位醫學專家已指出近日一些異常個案與疫苗接種並無直接關係，但明白部份市民會有擔心，如有疑問可先諮詢醫生意見。

相信科學就唔應該打科興啦

陳肇始在網誌指，每天均有患急性疾病的人士需入院接受治療，甚至死亡，當中會有人曾接種疫苗，個案可能隨接種疫苗人數上升而增加

科學

她指雖然多位醫學專家已指出近日一些異常個案與疫苗接種並無直接關係，但明白部份市民會有擔心，如有疑問可先諮詢醫生意見。

50.38%

接種率太慢，開始要推銷

想打美國moderna

開始要強制

飲廿四味都滅活啦屌

唔會強制掛，到時搞出人命要負責架喎

科學？
第三期數據都無咪叫科學囉

共產黨科學有乜撚好信

負責？呢個極權乜都賴左香港人先，會唔會太睇得起佢地？

支衛批左科興未？

相信科學就唔應該打隻未有充分數據嘅疫苗
呢排咁多血栓又唔叫停
根本政府帶頭唔科學

或者應該話政府帶頭用「愛國者」去刷數據創造科學

一早講左打死唔會有責任，而且係你緊張/冇食早餐去打，唔關疫苗事

同埋就算打完死200-300萬人，都唔會有人幫到香港，搵港人非人道試藥，國際都不能說三道四，反正上到聯合國都會比所有非洲小國投票幫中共

科學話，香港打完科興先死個比率比中武肺死高

科興
中國人自己都狗又不屌
柒婆幫手搵香港人做試藥

科學話，科興沒問題，問題係香港人到有抗藥性

科興及復必泰疫苗效益高於風險

一係得一係唔得

風險只係打果個會死姐，關我叉事。

所以社會嘅效益一定高於風險。

就係咩都唔打
反正武廢咁垃圾

信科學啊
係唔信支那啫

你無食早餐咋

點解啲醫生都唔打科興

高達50.38%

信科學？
你老頂set限聚令嗰時又唔信科學？

信科學 但唔信政府

成班委員會成員都唔敢打科興
班狗官到底係咪真係打左科興？

陳姑娘識咩科學

戴口罩好似高過5成

其實科興點解可以就咁雪櫃溫度擺到三年
流撚到
包檸檬茶擺雪櫃三年我都唔敢飲啦

科興大好友都唔打科興

科學就係
打科興嘅死亡率仲高過中武肺囉，死柒頭

一係有效一係無效

有無第2句

每天均有患急性疾病的人士需入院接受治療，甚至死亡

屌 咁日日都有人死嫁啦 點解要驚病毒
咁人有病唔洗醫啦 橫掂你點都死

科學數字話我知 依家有人死 咪唔打囉

專家請打科興

已經打哂BioNtech

Chernobyl事件話俾我哋知
最頂尖既科學技術
係極權政府下只係bullshit

你叫人信科學定信港共？

可能啲疫苗自我滅活收咗皮

科學家上身咩 成日咩相信科學
係咪反宗教啫而家

就係信科學先唔打支那劣質貨